Face ID 有漏洞？唔係 Twins 都可以解鎖！

Man Unlocks The IPhone X Of His Brother By Face ID. Spoiler Alert: They Are Not Twins!

片段在 Reddit 討論區上載引起了不少網民關注，兩名兄弟年齡相差 5 歲，首先大哥成功利用 Face ID 解鎖，之後他將 iPhone X 交予弟弟，起初弟弟沒有戴眼鏡，iPhone X 並不接受，但當他戴上眼鏡後，iPhone X 則順利解鎖。有網民認為 Face ID 和是否佩戴眼鏡無關，估計是系統有漏洞所致。

拍攝者後來留言，表示重設 Face ID 後再次嘗試，發現漏洞仍然有 50% 機會出現。大哥首先設定 Face ID，然後以面容解鎖。弟弟接著將手機對著自己並以密碼解鎖，再將 iPhone X 上鎖。接下來將 iPhone X 舉起，Face ID 成功解鎖，之後每次他舉起 iPhone X 都能夠以面容解鎖。不過他表示反覆試驗後，發現類似情況並非每次都出現，漏洞出現的比例約一半一半。

中文報導:ePrice

以為有黑飽睇

講陣邊個ifan話蘋果唔成熟都唔推新技術出嚟
三叔face id 垃圾 用相都解到
蘋果face id 得twins唔得
親兄弟就50%唔得

用家問題

講左呢個case係因為fail之後入password, 部電話記住新果樣. 久而久之慢慢認左細佬個樣

認真，咁我比親兄弟玩到lock 左之後仲有唔入password 開鎖？

咁如果我細佬借我部機玩face id fail完之後 我入password用返自己部機 久而久之我細佬都會用到我部機

唔通要用返password 解鎖先安全
唔想俾我細佬用到我部機

有用家用隻狗黎做face id

你講緊真嘅狗?

係宜家就係咁
不過大前提你地要似樣

真狗
YouTube recommend支那video
支那人慎入時間03:19

我唔撚信佢開到

記樣好似係你入password果時, 即係要你細佬知你password先得

科技盲就係呢挺
上網搵多d 料先出post 啦

咁部機點知之後入嗰個密碼係我入定佢入

pita巴 都話人科技盲

佢唔會知
所以邊個入password就會開始學咗佢個樣

fail之後你入咪你個樣, 你細佬入咪你細佬個樣

up乜鳩

一路入password時一路認住你個樣呀
除非你細路一路對住個cam而你係旁邊伸隻手指過去入密碼, 咁就可能慢慢認左你細佬囉
on99

face id 本身會因應入password既人既樣黎調整，原因係就算同一個人個樣會因應化妝、年紀等等而改變，所以face id 都會識得「學習」你個樣

屌你宜家個細佬用你password入你iphone, 之後就話 face id 有bug, 呢個完全on9, 因為呢句說話本身已經有個bug,就係細佬知你password洗撚用face id 開你鎖咩

同樣情況可以應用係touch id, 我知你部機密碼，之後我入去set個第二個touch id, 咁我咪可以用我既指模解鎖你部機？ 呢個又係touch id 既bug?

三星用相都得即係全球既人都可以入你部機
蘋果只係得你既twins或似樣既兄弟先得

邊樣成熟d高下立見啦

臭蟲論

咁我細佬亂玩完 再俾返我入密碼呢 但係部機又唔對正我塊面

弱智仔

我以為蘋果100%成熟先推出嚟

快撚啲走啊
我出面見到好多信徒入緊嚟啦
陣間你走唔切啊

你係咪文盲黎？

公道d 講，d 呀叉個個一樣，連iphone 都分唔到好正常

好臭

有冇人化完妝faceid 入唔到？

三叔個個係iris unlock

好安全 好高技術

呢種思想好有蝗味~
理得三叔做得好唔好
而家係IFAN口中神聖既IPHONE出左事喎，家下係咪不願面對？

明明有安全既TOUCH ID唔用，又講到FACE ID 仲安全過TOUCH ID，過左一個月，唔好話TWIN定兄弟，而家有公司整個面具，跟手貼返D相上去都呃到~

廢事俾D IFAN話我亂吹，俾埋LINK做REFERENCE

如果個樣似到咁，連呀媽都會認錯，咁iphone認錯唔奇喎

idog係唔會見到呢個post,就算見到都一定係入黎話an 點點點

依個技術
100分成熟 值幾多分

三叔好似係虹膜喎

係呀 用張都破到果隻

用張相破嗰隻係三叔個face id

X 百份百一部毒撚機，share 比人影兩影隨時lock 左，又冇guest mode ，最低能lock 要重申整個FaceID

有細路部機開兩開， lock 左